\section{Заключение}
\subsection{Экономическая оценка}
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Экономическая оценка изделия}\label{tab:economic}
    \vspace{1em}
        \begin{tabular}{p{1.1em} p{9em} p{5em} p{6em} p{6em} p{3em}}
        \toprule
         & Наименование & Стоимость единицы материала, рубль & Единица
        \mbox{материала} & Количество единиц материала & Итого, рубль \\
        \midrule
        1 & Фанера & 292 & Лист \mbox{600 * 900 мм} & 2 & 584 \\
        \midrule
        2 & ABS--пластмасса & 1200 & Килограмм & 0.064 & 77 \\
        \midrule
        3 & Петля & 20 & Штука & 2 & 40 \\
        \midrule
        4 & Саморез Шуц & 1 & Штука & 8 & 8 \\
        \midrule
        5 & Лак & 300 & Килограмм & 0.023 & 7 \\
        \midrule
        6 & Водостойкий ПВА клей для древесины WB--33 & 2000 & Килограмм & 0.02 & 40 \\
        \midrule
        7 & Зарплата рабочего & 250 & Час & 2 & 500 \\
        \bottomrule
        \multicolumn{5}{l}{Себестоимость, рубль} & 1256 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Экологическая оценка}
В настоящее время, по моему мнению, когда технологии развиваются всё быстрее и
быстрее, а заводов строится всё больше и больше, важным критерием в оценивании
проектов является изучение влияния изготовления изделия на окружающую среду.

Разработанные мною шахматы изготовлены из фанеры. При изготовлении фанеры, слоя
шпона соединяются при помощи вяжущих составов с содержанием
карбамидоформальдегидных и фенолформальдегидных смол. Экологичность фанеры
определяется в соответствии с европейскими стандартами и подразделяется на три
категории~\cite{web:merani}.
\begin{enumerate}
    \item \textbf{E0} --- до 5 мг на 100 г сухой плиты
    \item \textbf{E1} --- до 10 мг на 100 г сухой плиты
    \item \textbf{E2} --- до 30 мг на 100 г сухой плиты
\end{enumerate}
При изготовлении своих шахмат я использовал фанеру категории ``E1'',
соответствующую второму классу экологичности.

Между собой слои фанеры склеивались при помощи ПВА клей WB-33. ПВА клеи
отличаются от других видов клея своей экологичностью, так как не имеют в
составе вредных для здоровья химических веществ. Так же нейтральный запах
позволяет использовать клей даже в закрытых помещениях~\cite{web:kleysnab}.

Так же на шахматной доске имеются накладные элементы из ABS--пласт\-мас\-сы. Этот
вид пластмассы, по сравнению с другими видами пластмасс, используемых для
3D--печати, значительно долговечнее, что делает его  в некоторой более
экологичным, так как вредные вещества, содержащиеся в пластмассе, дольше не
попадают в землю и не отравляют её. Так же это один из самых лёгких видов
пластмассы, благодаря чему перевозка единицы пластмассы экологичнее за счёт
меньших издержек на перевозку.

\subsection{Вывод}
Проектная работа, по моему мнению, выполнена успешно. Согласно
целям проектной работы, указанным во введении, были созданы \gls{chess},
удовлетворяющие всем моим требованиям, была разработана и показана реклама.

Согласно целям проекта, была собрана информация по теме, указанной во
введении, проанализированы исторические прототипы и современные аналоги
шахматных игр и наборов, предложены решения выявленных проблем, реализованы
предложеные методы решения проблем.

За время выполнения проектной работы, я улучшил своё мастерство в пользовании
\Gls{vim}, \gls{latex}, больше узнал о правилах составления
документов~\cite{web:docs, web:udc}.

С  экономической точки зрения, проект оказался успешным, так как при
себестоимости изготовления шахмат в $1256$ рублей, средняя рыночная цена на
шахматы для слабовидящих людей колеблется от $4990$
рублей~\cite{web:blind-chess-price-min} до $9040$
рублей~\cite{web:blind-chess-price-max}. Это означает, что даже при продаже
моих шахмат за половину от минимальной рыночной цены, то прибыль составит
$1244$ рубля за единицу изделия. Таким образом затраты на начало производства
окупятся за $4$ месяца при производстве по 2--3 единицы товара в день и условно
моментальной продаже, то есть при стабильном наличии клиентов.
